#### RPC

Но что если мы захотим запустить функцию на удаленной машине и дождаться результата?
Ну, это совсем другая история. 
Этот шаблон широко известен как Удаленный Вызов Процедур (Remote Procedure Call или RPC, далее в тексте RPC).

Мы создадим rpc клиент и сервер.

Сервер будет выполнять ресурсоемкую задачу, а клиент будет ему отправлять данные для ее выполнения и принимать результат.

Посредники между ними будут очереди.

 Схема работы примерно такая :
 
 
 - Клиент создает анонимную очередь для получения ответа от сервера.
  
 - Сервер создает тоже очередь, но не анонимную и ждет от него сообщения для обработки.
 
 - Для совершения RPC запроса, Клиент отправляет сообщение с двумя свойствами: reply_to, где в качестве значения указывается очередь результатов и correlation_id, устанавливаемый в уникальное значение для каждого запроса.
 
 - Запрос отправляется в очередь rpc_queue
 
 - Сервер ожидает запросы из этой очереди. Когда запрос получен, Сервер выполняет свою задачу и отправляет сообщение с результатом обратно Клиенту, используя очередь из свойства reply_to;
 

 - Клиент ожидает результат из очереди результатов. Когда сообщение получено, Клиент проверяет свойство correlation_id. Если оно соответствует значение из запроса, то результат отправляется приложению.
 
 
```text
 
Протокол AMQP
Имеет 14 предопределенных свойств
Самые часты из них:
- delivery_mode
отмечает сообщение как «стойкое» (со значением 2) или «временное» (любое другое значение). Вы должны помнить это свойство по второму уроку;

- content_type

используется для описания формата представления данных(mime). К примеру, для часто используемого JSON формата хорошим тоном считается устанавливать это свойство в application/json

- reply_to
Обычно используется для указания очереди результатов.

- correlation_id
Свойство используется для сопоставления RPC ответов с запросами.

```
 
 
![alt](https://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/016/c2d/982/016c2d98222564716931fea17f8ea2be.png)

 
 
Запуск сервера

```bash
node RPC/rpc_server.js 
```

Отправка через клиента число

```bash
node RPC/rpc_client.js 30
```